<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BlogPost>
	<Title>Die Malediven, das am niedrigsten gelegene Land der Welt</Title>
	<MetaTitle>Die Malediven, das am niedrigsten gelegene Land der Welt</MetaTitle>
	<Intro>Die Malediven, offiziell die Republik Malediven, sind ein kleiner Inselstaat in Südasien, der im Arabischen Meer des Indischen Ozeans liegt. Sie liegen südwestlich von Sri Lanka und Indien, etwa 700 Kilometer (430 Meilen) vom Festland des asiatischen Kontinents entfernt.</Intro>
	<MetaDescription>Die Malediven, offiziell die Republik Malediven, sind ein kleiner Inselstaat in Südasien, der im Arabischen Meer des Indischen Ozeans liegt. Sie liegen südwestlich von Sri Lanka und Indien, etwa 700 Kilometer (430 Meilen) vom Festland des asiatischen Kontinents entfernt. </MetaDescription>
	<Body>
		<![CDATA[
			<p>
				Die Malediven, offiziell die Republik Malediven, sind ein kleiner Inselstaat in Südasien, der im Arabischen Meer des Indischen Ozeans liegt. 
				Sie liegen südwestlich von Sri Lanka und Indien, etwa 700 Kilometer (430 Meilen) vom Festland des asiatischen Kontinents entfernt.
				Die Kette der 26 Atolle erstreckt sich vom Ihavandhippolhu-Atoll im Norden über das Addu-Atoll im Süden bis zum Äquator. 
				Mit einer Fläche von rund 298 Quadratkilometern sind die Malediven einer der geografisch am weitesten verstreuten souveränen Staaten der Welt und mit rund 515.696 Einwohnern das nach Fläche und Bevölkerung kleinste Land Asiens. 
				Malé ist die Hauptstadt und die bevölkerungsreichste Stadt, die	traditionell die "Königsinsel" genannt wird, auf der die alten Königshäuser wegen ihrer zentralen Lage regierten.
			</p>
			<p>
				Der Archipel der Malediven liegt auf dem Chagos-Laccadive-Rücken, einem ausgedehnten unterseeischen Gebirgszug im Indischen Ozean;
				dieser bildet zusammen mit dem Chagos-Archipel und Lakshadweep auch eine terrestrische Ökoregion. 
				Mit einer durchschnittlichen Höhe von 1,5 Metern über dem Meeresspiegel ist es das am niedrigsten gelegene Land der Welt, wobei selbst sein höchster natürlicher Punkt mit 5,1 Metern einer der niedrigsten der Welt ist.
			</p>
			<h4 class="fs-h4">
				Historische Einflüsse auf die Malediven
			</h4>
			<p>
				Im 12. Jahrhundert erreichte der Islam den maledivischen Archipel, der sich als Sultanat konsolidierte und starke wirtschaftliche und kulturelle Beziehungen zu Asien und Afrika entwickelte. 
				Ab Mitte des 16. Jahrhunderts geriet die Region zunehmend unter den Einfluss der europäischen Kolonialmächte, wobei die Malediven 1887 britisches Protektorat wurden. 
				Die Unabhängigkeit vom Vereinigten Königreich kam 1965, und 1968 wurde eine Präsidialrepublik mit einer gewählten Volksmajlis gegründet. 
				In den darauffolgenden Jahrzehnten kam es zu politischer Instabilität, Bemühungen um demokratische Reformen und ökologischen Herausforderungen durch den Klimawandel.
			</p>
			<p>
				Die Malediven wurden Gründungsmitglied der Südasiatischen Vereinigung für regionale Zusammenarbeit (SAARC). 
				Sie sind auch Mitglied der Vereinten Nationen, des Commonwealth of Nations, der Organisation für Islamische Zusammenarbeit und der Blockfreien Bewegung. 
				Die Weltbank stuft die Malediven als eine Wirtschaft mit mittlerem Einkommen der oberen Einkommensgruppe ein. 
				Die Fischerei ist seit jeher die vorherrschende Wirtschaftstätigkeit und bleibt der bei weitem größte Sektor, gefolgt von der rasch wachsenden Tourismusindustrie. 
				Die	Malediven stehen auf dem Human Development Index "hoch", mit einem Pro-Kopf-Einkommen, das deutlich über dem anderer SAARC-Nationen liegt.
			</p>
			<p>
				Die Malediven waren von Juli 1982 bis zu ihrem Austritt aus der Organisation im Oktober 2016 Mitglied des Commonwealth, um gegen die
				Anschuldigungen der anderen Nationen wegen Menschenrechtsverletzungen und mangelnder Demokratie zu protestieren. Die Malediven traten dem
				Commonwealth am 1. Februar 2020 wieder bei, nachdem sie Beweise für funktionierende demokratische Prozesse und die Unterstützung der
				Bevölkerung gezeigt hatten.
			</p>
		]]>
	</Body>
	<Tags>Natur,Strand,Malediven</Tags>
	<DisplayTags>True</DisplayTags>
	<CreatedOn>2020-10-07</CreatedOn>
	<DisplayType>20</DisplayType>
	<Image>maldives.jpg</Image>
	<ImagePreview>maldives-preview.jpg</ImagePreview>
	<Comments>True</Comments>
</BlogPost>