<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BlogPost>
	<Title>Der höchste Berg der Erde: Mount Everest</Title>
  <MetaTitle>Der höchste Berg der Erde: Mount Everest</MetaTitle>
	<Intro>Der Mount Everest ist ein Berg im Himalaya und mit einer Höhe von 8848 m der höchste Berg der Erde. Er gehört zu den 14 Achttausendern und zu den Seven Summits.</Intro>
	<MetaDescription>Der Mount Everest ist ein Berg im Himalaya und mit einer Höhe von 8848 m der höchste Berg der Erde. Er gehört zu den 14 Achttausendern und zu den Seven Summits.</MetaDescription>
	<Body>
		<![CDATA[
			<p>
				Der Mount Everest ist ein Berg im Himalaya und mit einer Höhe von 8848 m der höchste Berg der Erde. Er
				gehört zu den 14 Achttausendern und zu den Seven Summits. Der Mount Everest ist seit 1856 nach dem britischen
				Landvermesser George Everest benannt. Auf Nepali heißt der Berg Sagarmatha, auf Tibetisch Qomolangma (deutsche
				Aussprache „Tschomolangma“), Chinesisch/Mandarin 珠穆朗瑪峰, Zhūmùlǎngmǎ Fēng.
			</p>
			<p>
				Der Mount Everest befindet sich im Mahalangur Himal in der Region Khumbu in Nepal an der Grenze zu China
				(Autonomes Gebiet Tibet); der westliche und südöstliche seiner drei Gipfelgrate bilden die Grenze. Auf nepalesischer Seite ist er Teil
				des Sagarmatha-Nationalparks, der zum UNESCO-Welterbe gehört. Auf der Nordseite gehört er zum Qomolangma National Nature
				Reserve, das mit dem von der UNESCO ausgewiesenen Qomolangma-Biosphärenreservat korrespondiert.
			</p>
			<p>
				Edmund Hillary und Tenzing Norgay gelang am 29. Mai 1953 die Erstbesteigung des "dritten Pols". Am 8. Mai 1978 bestiegen
				Reinhold Messner und Peter Habeler den Gipfel erstmals ohne zusätzlichen Sauerstoff. Bis heute (Stand Ende 2018) wurde der
				Gipfel rund 8400 Mal von Bergsteigern erreicht. Über 300 Bergsteiger kamen auf dem Hin- oder Rückweg ums Leben.
			</p>
			<p>
				Während der Mount Everest die höchste Erhebung über dem Meeresspiegel ist, existieren noch zwei weitere Berge, die den Titel
				"höchster Berg der Erde" verdienen. Vom Fuß des Berges aus gemessen ist dies der Vulkan Mauna Kea auf Hawaii, vom
				Erdmittelpunkt aus gerechnet der Chimborazo in Ecuador.
			</p>
		]]>
	</Body>
	<Tags>Natur,Mount Everest,Berge</Tags>
	<DisplayTags>True</DisplayTags>
	<CreatedOn>2020-06-17</CreatedOn>
	<DisplayType>40</DisplayType>
	<Image>mount-everest.jpg</Image>
	<ImagePreview>mount-everest-preview.jpg</ImagePreview>
	<Comments>True</Comments>
	<SectionBg>dark</SectionBg>
</BlogPost>